<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Chelme Zhao</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Chelme Zhao</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>© 2017</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Apr 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>小度在家logo设计</title>
      <link>/post/works/dueros/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/works/dueros/</guid>
      <description> 产品定位 小度在家的目标用户是两口之家或三代同堂。基于对话是人工智能平台，为家庭提供内容和服务，实现有问必答，精准推送。还拥有视频通话、智能抓拍等家庭社交功能。是一个满足日常家庭和娱乐需求的智能设备。
关键词 分析小度在家产品定位扩展出感性需求有亲和力、惊喜、有趣、独特。理性需求有智能语音、科技、工具、平台。
设计灵感及思路 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>思考老年用户体验</title>
      <link>/post/articles/old-people/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/articles/old-people/</guid>
      <description> 介绍 在互联网的产品中，吸引老年人这部分用户群体曾经是被认为是最后要考虑的事情。然而，老年用户群体持续不断增长，经常登录、注册和订阅。statista的统计显示，仅在美国境内，2016年就有64%的老年人在线，这个数字在2013年的时候只有4%。
尽管数量在增长，老年用户群体在人口统计学中，仍然属于用户体验的不毛之地。如果用户体验师不将老年用户纳入考虑，便会疏远这整个群体，将是很大的损失。
还记得去年iOS11的新UI发布，盼望已久的同时，网上的吐槽声也铺天盖地。最大的质疑就是UI界面看起来像老人机，然而用户体验证明了一切。 iOS11加大UI元素，使用颜色强调对比、大块的留白替代线条的分层，字号及字重的加大加粗都能感受到设计师们在坚持美感的同时也在努力为老年用户体验做更友好的UI设计。
在设计时，遵循这些思路，可以让你的产品更易用。
保证界面的可读性：文字越大越好 首先要考虑文字和屏幕本身的尺寸，确保用户界面清晰可辨。考虑并非每个用户都有高分辨率的显示器，未必对眼睛友好。界面正文字号最小不要超过12pt。
虽然可以通过调整设备自身字号，但多数情况下，会产生功能和显示问题。应尽量避免用户去手动设置字号。
在排版上，通过大块留白（后续添加另一片博文连接）分隔层级，可以让大量文字阅读起来更有条理，不会眼花缭乱。
调节颜色和对比度 按照科学的配色方法（后续添加另一片博文连接）让用户在浏览界面会有更好的体验。界面中的颜色和对比度帮助用户确定哪些元素对应哪些结果，掌握当前处于网站的什么位置。比如说，不带链接的文字就要避免使用蓝色—深蓝色是网页链接约定成俗的标准用色。
易于点击 55～65岁年龄段，手眼协调和运动技能开始衰退，这就使得操作用户界面时更加困难。对应这个困难，就要确保可点击区域足够大，并且与其他元素之间距离要足够大。
使UI模式易于记忆，帮助认知 尽可能清晰的展示A点（入口）到达B点（任务完成）。对于老年人，记忆力的不断衰退，短期情景记忆受损、注意力下降，这都意味着学习新概念的能力会有极限。比如说操作一套为年轻人设计的新界面。
应该尝试用标准的图标和导航模式，例如顶部通栏，能够一眼看到所有选项。或者是面包屑导航引导用户通过几次点击前往特定的位置。这有助于用户习惯各功能所在位置，还有如何在界面上找到它们。
不要隐藏重要信息；避免出现非必要的选项，会干扰到用户操作连贯性和良好的体验。
了解用户基础 要使用户体验更愉快，应该有一套捕捉目标用户需求的框架。但是不同的用户成长在不同的科技时代，设计师永远无法取悦所有年龄层的用户。
怎么解决？做用户测试。
即使了解并遵循老年用户设计的准则，但真正了解某人如何操作网站的唯一方法，就是做测试。根据用户认知过程和物理限制的了解，对应UI系统进行调整。
总结 老年用户仍然有巨大的增长潜力。就像对其他任何用户群体一样，老年用户需要我们设计出符合她们需要的体验。随年龄而产生的局限意味着，数字科技中一些常规吸引用户手段对老年用户并不管用。
把老年用户纳入界面设计过程中，用户体验绝不会差。
参考文章  UX Design Thinking From A Senior Citizen’s Perspective 从iOS11 UI Kit中谈谈iOS11的新变化  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creating a New Theme</title>
      <link>/post/creating-a-new-theme/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/creating-a-new-theme/</guid>
      <description>Introduction This tutorial will show you how to create a simple theme in Hugo. I assume that you are familiar with HTML, the bash command line, and that you are comfortable using Markdown to format content. I&amp;rsquo;ll explain how Hugo uses templates and how you can organize your templates to create a theme. I won&amp;rsquo;t cover using CSS to style your theme.
We&amp;rsquo;ll start with creating a new site with a very basic template.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Getting Started with Hugo</title>
      <link>/post/getting-started-with-hugo/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/getting-started-with-hugo/</guid>
      <description>Step 1. Install Hugo Goto hugo releases and download the appropriate version for your os and architecture.
Save it somewhere specific as we will be using it in the next step.
More complete instructions are available at installing hugo
Step 2. Build the Docs Hugo has its own example site which happens to also be the documentation site you are reading right now.
Follow the following steps:
 Clone the hugo repository Go into the repo Run hugo in server mode and build the docs Open your browser to http://localhost:1313  Corresponding pseudo commands:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>