<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ui on Cobbble</title>
    <link>http://cobbble.com/tags/ui/</link>
    <description>Recent content in Ui on Cobbble</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Nov 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cobbble.com/tags/ui/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>关于logo设计的二三言</title>
      <link>http://cobbble.com/blog/articles/logo-design/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cobbble.com/blog/articles/logo-design/</guid>
      <description>IBM的创始人小沃森曾说过：Good Design is good business。毋容置疑，好的品牌设计能在受众心中留下好的印象，甚至会影响品牌的商业表现。
但为什么这么多科技公司的 Logo 看起来都差不多？从 Google 到 Airbnb，从 Spotify 到 Pinterest，这些公司最初都使用了相对独特的特殊字体，随着品牌和服务的逐步成熟和扩大，最终他们的 Logo 都演变成为了极为相似的非衬线字体。不同的产品相似的 Logo，不禁疑问 Logo 到底要表达的是什么呢。
在和这些科技公司有合作的设计机构的品牌专家探讨后，得出以下结论：
非衬线字体 = 简化 = 凝聚力 Logo 不仅体现出品牌的外观和感受，也与他们的用户产生联系。这些企业正在寻找一个真正富有凝聚力的身份，而这种凝聚力能够外化为体验和视觉。所以，面对着自己的 APP 和网站的界面，便试图去简化它。而 Logo 在简化的过程中，自然而然地会将其中的一些古怪、独特的元素移除。
消费者每天所接触的视觉信息冲击是非常巨大的——无论是走在街道，还是面对电脑手机。视觉上的混乱和压力，使得获取内容很难。影响力和清晰度几乎是所有品牌都追随的关键词。所有大胆而中性的 Logo 都在告诉用户同一个信息：我们的品牌和服务都足够简单、直接、清晰，并且有着非常良好的可读性。
更通用，更可靠 在品牌草创的时候，需要通过发声来获取更多的注意力，当它成为人们日常生活中的一个组成部分之后，它更需要让人觉得它稳定而可靠。这个时候，如果品牌的目标是获得更广泛的吸引力（或者获得更多收入），那么最初所设定的个性和独特的特质可能会成为品牌后续发展的掣肘。
将品牌等同于色彩/字体/Logo 是一个相对危险的想法，尤其是在当前这个品牌蓬勃发展的世界当中。更多成熟的科技品牌其实是通过他们的服务、内容、行为以及声音来营造他们的调性。相比于仅仅拥有一个 APP 或者网站的初创企业而言，这些成熟的大型科技公司和品牌有着更加复杂多样的生态，他们会更加现代也更加富有生命力，采用更加友好的字体 Logo 并不是什么问题，而这也是很自然的事情。
Logo 无法完全代表品牌 强大品牌的领导者都明白，他们的身份和价值已经不再是通过一个简单的标志来进行界定了，真正能够代表他们的是他们的产品和服务。他们足够强大，而这种强大要归因于他们所提供的功能和服务。在设计 Logo 的时候，设计师会先寻求并基于这个概念来设计，但是现在，品牌本身就是概念。也许这些品牌的 Logo 看起来很相似，但是因为他们提供的服务截然不同，所以实质上的内核是完全不同的。用户所认同的是他们所提供的功能和服务，这是100%可被识别的。
这些品牌在各自的领域已经非常的专业了，并且他们所提供的功能和服务也相当的广泛，已深入成为生活和文化中不可分割的一部分。这也是为什么，他们不再需要一个个性化十足的 Logo，因为这些品牌已经从一个名词变成了生活中的一个动词，比如「谷歌一下这个东西」，这种表述已经随处可见了。从品牌变成词汇，从名词变为动词，这使得这些品牌的关注点发生迁移，相比一个个性十足的 Logo，似乎一个专属的字体会更重要：在 APP 和网页上使用专属于这个品牌的字体，这比起 Logo 产生的影响更加深入，也更加润物细无声。扩展阅读：《腾讯字体的设计》。
另一个观点，不再让 Logo 来承载全部的品牌宣传是一种趋势。相比之下，和 Logo 相关的一些周边元素和体验开始发挥更多的作用。Logo 开始更多的是发挥的桥梁的作用。Logo处于中心，但是周围还有一堆其他的元素和体验来确保整个品牌功能的完整性。适配更多场景。
简单的Logo 在智能机上能更好地运作 从2007年我们逐步远离拟物化设计开始，就不断探索并且向着扁平化的设计靠拢，最大的原因在于，我们不再需要在用户体验中使用隐喻，直观而直接的设计在小屏手机上效果更加明显、有效，也更快更好。 在排版和字体设计上，这种影响是最为显著的，以至于它变得极为稳定，并且可以被轻松预测的。
继16年 Instagram 的 Logo 改版，17年值得关注的就是Medium的logo优化改版。提到“简”与“洁”，Medium 的设计通常会被业界视为“简洁”的典范。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>