<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cobbble</title>
    <link>http://cobbble.com/</link>
    <description>Recent content on Cobbble</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>© 2017</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Apr 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://cobbble.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>小度在家logo设计</title>
      <link>http://cobbble.com/post/works/dueros/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cobbble.com/post/works/dueros/</guid>
      <description>产品定位 小度在家的目标用户是两口之家或三代同堂。基于对话是人工智能平台，为家庭提供内容和服务，实现有问必答，精准推送。还拥有视频通话、智能抓拍等家庭社交功能。是一个满足日常家庭和娱乐需求的智能设备。
关键词 分析小度在家产品定位扩展出感性需求有亲和力、惊喜、有趣、独特。理性需求有智能语音、科技、工具、平台。
设计灵感及思路 在原有VI形象上将线条加粗，为更好的表现波浪纹理，在深色背景下更凸显主体，小尺寸场景下识别度也高。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于logo设计的二三言</title>
      <link>http://cobbble.com/post/articles/logo-design/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cobbble.com/post/articles/logo-design/</guid>
      <description>介绍 IBM的创始人小沃森曾说过：Good Design is good business。毋容置疑，好的品牌设计能在受众心中留下好的印象，甚至会影响品牌的商业表现。
但为什么这么多科技公司的 Logo 看起来都差不多？从 Google 到 Airbnb，从 Spotify 到 Pinterest，这些公司最初都使用了相对独特的特殊字体，随着品牌和服务的逐步成熟和扩大，最终他们的 Logo 都演变成为了极为相似的非衬线字体。不同的产品相似的 Logo，不禁疑问 Logo 到底要表达的是什么呢。
在和这些科技公司有合作的设计机构的品牌专家探讨后，得出以下结论：
非衬线字体 = 简化 = 凝聚力 Logo 不仅体现出品牌的外观和感受，也与他们的用户产生联系。这些企业正在寻找一个真正富有凝聚力的身份，而这种凝聚力能够外化为体验和视觉。所以，面对着自己的 APP 和网站的界面，便试图去简化它。而 Logo 在简化的过程中，自然而然地会将其中的一些古怪、独特的元素移除。
消费者每天所接触的视觉信息冲击是非常巨大的——无论是走在街道，还是面对电脑手机。视觉上的混乱和压力，使得获取内容很难。影响力和清晰度几乎是所有品牌都追随的关键词。所有大胆而中性的 Logo 都在告诉用户同一个信息：我们的品牌和服务都足够简单、直接、清晰，并且有着非常良好的可读性。
更通用，更可靠 在品牌草创的时候，需要通过发声来获取更多的注意力，当它成为人们日常生活中的一个组成部分之后，它更需要让人觉得它稳定而可靠。这个时候，如果品牌的目标是获得更广泛的吸引力（或者获得更多收入），那么最初所设定的个性和独特的特质可能会成为品牌后续发展的掣肘。
将品牌等同于色彩/字体/Logo 是一个相对危险的想法，尤其是在当前这个品牌蓬勃发展的世界当中。更多成熟的科技品牌其实是通过他们的服务、内容、行为以及声音来营造他们的调性。相比于仅仅拥有一个 APP 或者网站的初创企业而言，这些成熟的大型科技公司和品牌有着更加复杂多样的生态，他们会更加现代也更加富有生命力，采用更加友好的字体 Logo 并不是什么问题，而这也是很自然的事情。
Logo 无法完全代表品牌 强大品牌的领导者都明白，他们的身份和价值已经不再是通过一个简单的标志来进行界定了，真正能够代表他们的是他们的产品和服务。他们足够强大，而这种强大要归因于他们所提供的功能和服务。在设计 Logo 的时候，设计师会先寻求并基于这个概念来设计，但是现在，品牌本身就是概念。也许这些品牌的 Logo 看起来很相似，但是因为他们提供的服务截然不同，所以实质上的内核是完全不同的。用户所认同的是他们所提供的功能和服务，这是100%可被识别的。
这些品牌在各自的领域已经非常的专业了，并且他们所提供的功能和服务也相当的广泛，已深入成为生活和文化中不可分割的一部分。这也是为什么，他们不再需要一个个性化十足的 Logo，因为这些品牌已经从一个名词变成了生活中的一个动词，比如「谷歌一下这个东西」，这种表述已经随处可见了。从品牌变成词汇，从名词变为动词，这使得这些品牌的关注点发生迁移，相比一个个性十足的 Logo，似乎一个专属的字体会更重要：在 APP 和网页上使用专属于这个品牌的字体，这比起 Logo 产生的影响更加深入，也更加润物细无声。扩展阅读：《腾讯字体的设计》。
另一个观点，不再让 Logo 来承载全部的品牌宣传是一种趋势。相比之下，和 Logo 相关的一些周边元素和体验开始发挥更多的作用。Logo 开始更多的是发挥的桥梁的作用。Logo处于中心，但是周围还有一堆其他的元素和体验来确保整个品牌功能的完整性。适配更多场景。
简单的Logo 在智能机上能更好地运作 从2007年我们逐步远离拟物化设计开始，就不断探索并且向着扁平化的设计靠拢，最大的原因在于，我们不再需要在用户体验中使用隐喻，直观而直接的设计在小屏手机上效果更加明显、有效，也更快更好。 在排版和字体设计上，这种影响是最为显著的，以至于它变得极为稳定，并且可以被轻松预测的。
继16年 Instagram 的 Logo 改版，17年值得关注的就是Medium的logo优化改版。提到“简”与“洁”，Medium 的设计通常会被业界视为“简洁”的典范。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>思考老年用户体验</title>
      <link>http://cobbble.com/post/articles/old-people/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://cobbble.com/post/articles/old-people/</guid>
      <description> 介绍 在互联网的产品中，吸引老年人这部分用户群体曾经是被认为是最后要考虑的事情。然而，老年用户群体持续不断增长，经常登录、注册和订阅。statista的统计显示，仅在美国境内，2016年就有64%的老年人在线，这个数字在2013年的时候只有4%。
尽管数量在增长，老年用户群体在人口统计学中，仍然属于用户体验的不毛之地。如果用户体验师不将老年用户纳入考虑，便会疏远这整个群体，将是很大的损失。
还记得去年iOS11的新UI发布，盼望已久的同时，网上的吐槽声也铺天盖地。最大的质疑就是UI界面看起来像老人机，然而用户体验证明了一切。 iOS11加大UI元素，使用颜色强调对比、大块的留白替代线条的分层，字号及字重的加大加粗都能感受到设计师们在坚持美感的同时也在努力为老年用户体验做更友好的UI设计。
在设计时，遵循这些思路，可以让你的产品更易用。
保证界面的可读性：文字越大越好 首先要考虑文字和屏幕本身的尺寸，确保用户界面清晰可辨。考虑并非每个用户都有高分辨率的显示器，未必对眼睛友好。界面正文字号最小不要超过12pt。
虽然可以通过调整设备自身字号，但多数情况下，会产生功能和显示问题。应尽量避免用户去手动设置字号。
在排版上，通过大块留白（后续添加另一片博文连接）分隔层级，可以让大量文字阅读起来更有条理，不会眼花缭乱。
调节颜色和对比度 按照科学的配色方法（后续添加另一片博文连接）让用户在浏览界面会有更好的体验。界面中的颜色和对比度帮助用户确定哪些元素对应哪些结果，掌握当前处于网站的什么位置。比如说，不带链接的文字就要避免使用蓝色—深蓝色是网页链接约定成俗的标准用色。
易于点击 55～65岁年龄段，手眼协调和运动技能开始衰退，这就使得操作用户界面时更加困难。对应这个困难，就要确保可点击区域足够大，并且与其他元素之间距离要足够大。
使UI模式易于记忆，帮助认知 尽可能清晰的展示A点（入口）到达B点（任务完成）。对于老年人，记忆力的不断衰退，短期情景记忆受损、注意力下降，这都意味着学习新概念的能力会有极限。比如说操作一套为年轻人设计的新界面。
应该尝试用标准的图标和导航模式，例如顶部通栏，能够一眼看到所有选项。或者是面包屑导航引导用户通过几次点击前往特定的位置。这有助于用户习惯各功能所在位置，还有如何在界面上找到它们。
不要隐藏重要信息；避免出现非必要的选项，会干扰到用户操作连贯性和良好的体验。
了解用户基础 要使用户体验更愉快，应该有一套捕捉目标用户需求的框架。但是不同的用户成长在不同的科技时代，设计师永远无法取悦所有年龄层的用户。
怎么解决？做用户测试。
即使了解并遵循老年用户设计的准则，但真正了解某人如何操作网站的唯一方法，就是做测试。根据用户认知过程和物理限制的了解，对应UI系统进行调整。
总结 老年用户仍然有巨大的增长潜力。就像对其他任何用户群体一样，老年用户需要我们设计出符合她们需要的体验。随年龄而产生的局限意味着，数字科技中一些常规吸引用户手段对老年用户并不管用。
把老年用户纳入界面设计过程中，用户体验绝不会差。
参考文章  UX Design Thinking From A Senior Citizen’s Perspective 从iOS11 UI Kit中谈谈iOS11的新变化  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>